公屋仔視像上課露家底，何以自卑？

#Zoom #視像學習 #公屋 #家庭經濟 #物質 #自省
「開Zoom上課，見到跟私樓同學的家底差距，寧願承受『中招』風險都不想再於家中上課，現時情況等同末日。」

有家住公屋男生以《Zoom上堂根本係迫害公屋仔》為題發文，抱怨因新冠肺炎上不了學，被迫視像學習時因住屋條件差而深感自卑，更失去學習動力。

帖文一出旋即引起熱議，不少人感同身受，說甚麼「屋企人又嘈、個網又廢、電腦又慢」；最多是不想同學看到家裏「石屎甩皮甩骨」。

沒獨立睡房的男生日前在討論區吐苦水，抱怨跟住私樓同學差距大，認為即使自己如何勤力，也彌補不了差距。他說以往在學校上課，大家都有一樣學習環境，尚算公平；現時卻要暴露家庭環境，加上家人慣於「全日開電視」，嘈吵得令他深感自卑，學習動力頓失。

抱怨甚麼？為甚麼會抱怨？

未有疫情之前他也不是住在公屋嗎？當時放學回家，住私樓同學不是一樣有自己房嗎？他自己的家人不也是慣於「全日開電視」嗎？不也是嘈吵嗎？為甚麼他之前不認為這個是問題，而現在才是！

他因家貧而自卑，心理上有缺憾；而且埋怨家人，是諉過於人。

認識一位酒樓部長，她勤奮盡責；一次，跟我講了她女兒的小故事。

他們家住大埔公屋，女兒讀中學時考到了跨區名校，在港島區一女子中學上課，每天都要從大埔公屋先坐接駁巴士到火車站，再搭火車接地鐵過海返學。

當升上中學大約兩、三個月，女兒同班同學邀請她和全班同學，到家中慶祝生日。那不是一般的家，是山頂上一座幾千呎的獨立屋，而且可俯瞰維港和九龍半島。

那天女兒回來後，跟媽媽說同學家中的客廁，也比他們整個家大。你猜那個媽媽怎樣跟女兒說？

「是嗎？有些人有錢，有些人沒有那麼多錢。」部長媽媽說：「你下一次生日，也可以請同學來我們的家一起慶祝生日。」

相信他們一家如何努力，也彌補不了女兒和同學家經濟上的巨大差距；但部長媽媽的話，不卑不亢，既不自卑，亦不羨慕別人，反而叫女兒約同學來自己家玩，就是承認大家之間有差距，但這些差距是物質上的，但精神上同學們應是一致的。

她還說「如果你的同學看不起我們住公屋的話，那麼她也不再是你的同學了。」

有這樣的媽媽，女兒會自卑嗎？幾年後，這個女兒同時考到兩間大學醫學院。如果像那位公屋男生這樣思考的話，不管住在甚麼地方，也不見得他會有動力讀書。

現在的社會，瀰漫著一種荒謬想法，就是自己不努力，卻埋怨別人不給機會；成績不好，就埋怨條件不足。大學一畢業，就要買樓，買不起樓，就是政府的錯；從來不會自省，不會自我檢討，亦不夠勤力，跟這公屋男生一樣，他們的問題就是他們自己。

根本就係自卑作崇

公屋做援交多定讀醫多

自唔自卑怨唔怨，同努唔努力冇乜關係
有料既咪一邊怨一邊增值

連登＞公海＞連登

有好嘅環境真係好重要，影響真係好大，利申冇房訓廳。

好在我之前儲咗兩個星期零用錢買咗幾張綠色紙自製綠幕
家下個個以為我私樓仔

屌我原本只係個人頹頹哋上嚟呻吓
冇諗過搞到咁大
同埋我都有5科30分 雖然唔係話好好 但係未至於讀唔成書掛

叻仔

老師住公屋先陰公

如果家下冇得用CAM，
係未大家開電話會議上？

「是嗎？有些人有錢，有些人沒有那麼多錢。」部長媽媽說：「你下一次生日，也可以請同學來我們的家一起慶祝生日。」

相信他們一家如何努力，也彌補不了女兒和同學家經濟上的巨大差距；但部長媽媽的話，不卑不亢，既不自卑，亦不羨慕別人，反而叫女兒約同學來自己家玩，就是承認大家之間有差距，但這些差距是物質上的，但精神上同學們應是一致的。

她還說「如果你的同學看不起我們住公屋的話，那麼她也不再是你的同學了。」

有這樣的媽媽，女兒會自卑嗎？幾年後，這個女兒同時考到兩間大學醫學院。如果像那位公屋男生這樣思考的話，不管住在甚麼地方，也不見得他會有動力讀書。

又作故仔

仲有其實我屋企環境唔差 當然比唔上私樓 但係上堂都冇乜問題
反而父母問題大啲 老母藍屍 老豆喺街除口罩食煙 唔難想像佢哋係點樣嘅廢老
個po根本失哂控 離撚哂題
不過公屋環境同公屋廢老一樣會影響學習意慾 每個公屋仔都有自己嘅困難 所以我都冇再理個po 當俾大家圍爐呻吓算

現時卻要暴露家庭環境，加上家人慣於「全日開電視」，嘈吵得令他深感自卑，學習動力頓失。
屌我冇講過 咪撚屈我

賣相多而家
仲有底底
PS:有買 真係好臭

都係果句啦 淨係攞一個成功例子出黎打飛機 又唔講下其他九十九個失敗嘅例子 條件資源差咁啲就係差咁啲 篇野明顯又係啲廢老思想

我覺得公屋仔同私樓仔嘅差距唔止係物質/金錢/屋企環境
重有父母/教養 由細到大點栽培個細路造成嘅差距: 思想上、見識上、才藝上。。。先係我所講「勤力都追唔到」嘅差距
考試分數有幾難追啫屌

有錢名校仔女入神科多定公屋仔入神科多
自己諗下
人地一出世由幼稚園開始學習資源已經係公屋仔嘅數以十倍

而家嘅名校俾得起錢就入得

讀書唔明可以請個名校主任級嘅退休補習老師教到明
公屋仔有咁嘅閒錢咁做？

去到dse真係完咗啦 假設有錢仔同公屋仔都考衰咗
公屋仔廿三分 唔上唔落 入唔到本地大學神科
而有錢仔考得更差 得廿十分
你估最後邊個可以接受更好嘅教育？

Sorry 啊 都仲係有錢仔 因為佢老豆老母有錢 可以俾幾百萬佢去外國讀書 返嚟做專業人士
公屋仔呢？ 得廿零分咪又係入水泡科 出嚟打份牛工

沒獨立睡房的男生日前在討論區吐苦水
屌你又知 我有自己房㗎

Ching讀咩u咩科?

正因為係為興趣揀科，所以冇心機讀書先特別恐怖

樓主pin this

我使唔使開個澄清po

唔止作故仔 仲要屈我

公屋仔你冷靜啲先
佢冇話係同一個人

公屋入大學都難
medic 10個應該9個都唔會係住公屋

佢成段好明顯係攞我個#1斷章取義喎

根本向唔向上爬既態度
識人以前大學畢業為左間公屋 一家三口 得一個男既做aco 搵萬7蚊

都話冇講明係同一個人

我好替你擔心。

真嘅唔好攞出嚟講嘛

呢度啲玻璃心同某國差不多㗎咋

抱怨跟住私樓同學差距大，認為即使自己如何勤力，也彌補不了差距。他說以往在學校上課，大家都有一樣學習環境，尚算公平
呢個咪就係我個#1再加鹽加醋囉 好明顯啦吓話

發憤嘅人唔會一味怨。一味怨嘅人唔會點發憤

因為怨為自己唔去發憤提供咗解釋

唔係有virtual background咩

諗起以前住公屋冇房要係廳溫書
仆街父母日日開住電視嘈住曬
要去自修室溫
就算考CE AL都唔撚識體諒
呢家終於搬走
仲比勁少家用棄養佢地

佢冇話公屋仔個post主係沒獨立睡房的男生
唔好咁自卑啦 根本冇人話你

真係講緊佢

有家住公屋男生以《Zoom上堂根本係迫害公屋仔》為題發文，抱怨因新冠肺炎上不了學，被迫視像學習時因住屋條件差而深感自卑，更失去學習動力。

咁撚明顯都可以屈我自卑
我已經睇唔透你真心定假膠

有家住公屋男生以《Zoom上堂根本係迫害公屋仔》為題發文.....

沒獨立睡房的男生日前在討論區吐苦水，抱怨跟住私樓同學差距大......
邊有話係同一人呀
咪見到公屋仔就咁敏感啦

我入黎想睇個兩張漫畫圖仲未有人po
一個有錢仔VS一個貧窮女,家庭環境同擁有既資源係絕對影響前途

成日用啲極端例子舉一個半個公屋仔女讀到神科
又唔講大學入面大部分學生都係私樓家庭
唔講醫科等神科學生有八九成都係來自中產以上家庭 甚至本身屋企人都係醫生
唔講每年dse狀元十個有九個都係名校直資
事實窮撚就係比起有錢仔少資源，入大學率都低啲都係真實嘅現象。點解啲窮撚家長唔肯面對呢個事實，淨係識話自己邊個frd個仔考咗三十幾分

作者on9?
學校公共資源已經俾屋企好得多
學習環境完全唔同
舉埋啲sub9例子
佢係咪離地撚黎

我有房 上堂冇問題 識用virtual background 冇噪音 網絡正常

如果窮人咁易向上流動到？ 點解佢老豆老母仲係窮人？
如果公屋仔咁易讀到醫？ 佢老母仲做到緊部長？
窮人入到u機會大定有錢人？ 寫呢篇垃圾文嘅人應該未讀過stat

人地dse 30分

背景係落地大玻璃加個露台會唔會太串

你30分
佢無視左你依點
佢真係斷章取義

倖存者偏差

開Zoom上課，見到跟私樓同學的家底差距
成篇文第一句已經係老屈
講到我好似開cam先睇到差距 突然發現新世界咁

公屋仔開cam一定係自卑過人
次次都開定virtual bg 唔想比人見到背景

他因家貧而自卑，心理上有缺憾；而且埋怨家人，是諉過於人。

Ad hominem

我係倖存者 我間房係考完dse先砌
冇房冇補習30分

現在的年青人，不努力工作
整天就會抱怨社會不公平
我有個朋友，跟你說，現在算是個白領
是個office boy
人工有多少？月薪8000
不如我們看看他是怎樣用一年時間買輛超級豪華跑車？

他上班坐巴士
之後他開始不去光顧 大X樂 等快餐店
學著自己做飯
不喝酒
不抽煙
不賭博
不唱K
省吃儉用，不買貴價衣服

皇天不負有心人
他終於用辛苦儲下來的7萬

再加上他爸給他的645萬
終於他可以擁有一輛林寶堅尼
這故事太他媽的勵志啊加油！各位！你們也可以買到林寶堅尼的呀！

心情唔好上連登呻吓都要比人老屈
咩世界

對，睡眠質素已經差好多

公屋狗仲讀乜鬼野 讀完都係買唔起架啦

唔係點樣搵料寫衰連登

公屋有幾差？有幾可會無房
你話你老豆老母嘈 咁關公屋咩事

我都係咁諗 所以先為興趣揀科
唔理前途 起碼讀到想讀嘅嘢先

4b正能量

又呃鳩啲父母拎住篇膳稿再呃鳩自己仔女幫啲有錢佬做牛做馬 肯努力都可以達到一樣嘅高度

人窮志不窮

系.

仲有一大堆真係篇文所講嘅公屋仔騎劫我個po
不過每個公屋仔都有自己嘅困難 無謂互相傷害 咪比佢哋圍爐呻吓
點知比人攞嚟大做文章

等睇戴妖.gif

其實virtual background唔使
On9仔

「是嗎？有些人有錢，有些人沒有那麼多錢。」部長媽媽說：「你下一次生日，也可以請同學來我們的家一起慶祝生日。」

咁撚樣害自己個女

社會學有個term叫文化資本
就係講緊有錢人比較多呢啲資源
所以容易下一代保持一樣嘅社經地位
而窮人因為缺乏呢啲文化資本
所以比較難透過教育而向上流

成篇文spin到呢，作者有啲何不食肉糜，一睇topic就有預設立場屌人。

以前campus上堂，又可以摺拉把，又可以去自修室，依家淨係日日困住喺屋企。我有自己房同電腦，自從online learning先發現張凳坐到唔太舒服un屎忽。有得揀想返campus face2face，成個感覺同氣氛根本唔同。

租酒店上堂

你用嗰啲virtual background 係撚人都知你用緊virtual background喇
得你有人地冇咩on9仔
叻唔切😂

咪係 屌

我識兩個公屋仔兩兄弟做醫生

公屋仔幾有天份都好都冇後天栽培
要比私樓仔付出多唔知幾多百倍幾努力先換得接近既成果
但現實係大部分公屋垃圾都讀唔成書仲要申請乜乜補貼曬鳩晒d資源

樓主pin this

改個virtual background做呢個一定溝死女

呀屌呢張先啱

學下你鄰居 洗100萬裝修扮私樓咪解決到問題

可以叫屋企人關電視
唔明有咩問題

公屋仔自卑

得十幾%公屋入大學

不過實有天生聰明又窮既人

我冇問題
但係實有人屋企人唔肯熄 好多公屋廢老唔講道理㗎 一唔啱佢哋心水就喺度嘈 聲大夾惡 到時仲嘈過部電視

申請補貼讀書都有罪

咪撚理佢啦 公屋狙擊手嚟

加油

住公屋以經係大種乞衣
又不善生產又唔讀書仲要人供養你班垃圾

公屋唔差 係你班公屋仔垃圾

過多十零廿年就會覺得自己戇尻㗎啦
個個細個都會諗下做下柒嘢㗎啦

隔住個zoom都聞到你陣公屋「人情味」

諗深一層爹哋幫你搞個公屋單位返嚟單野真係好恐怖
你自己話啦白卡快速上樓定點

我識人小學畢業 但幾千億身家
相信你都識

細個冇房 到做野搵到連登仔收入
都係買唔到樓
結果搵得我5份1既女朋友都係住緊千萬私樓

又抄Post

呢個post離地程度同香港高官有得揮

樓主我將啲嘢group埋一個comment度 可唔可以pin呢個

屌我原本只係個人頹頹哋上嚟呻吓
冇諗過搞到咁大
同埋我都有5科30分 雖然唔係話好好 但係未至於讀唔成書掛

反而父母問題大啲 老母藍屍 老豆喺街除口罩食煙 唔難想像佢哋係點樣嘅廢老
個po根本失哂控 離撚哂題
不過公屋環境同公屋廢老一樣會影響學習意慾 每個公屋仔都有自己嘅困難 所以我都冇再理個po 當俾大家圍爐呻吓算

我有房 上堂冇問題 識用virtual background 冇噪音 網絡正常
不過我間房係考完dse先砌
冇房冇補習30分

我都識個小學雞
但做左一國之首

認真答
做護士多

個故仔作到離哂譜?
自卑咪自卑囉 人地又話放棄自己

個社會就係咁，成年人可以諉過於人，又唔撚諗下自己其實都係失敗者

好慘
唔止响傷口上灑鹽
仲要挖深啲

佢係屈啲我冇嘅傷口落我到
講到我屋企環境又差 讀書又廢

D文筆似大公報之流

咁你有無即刻覺得自己無咁慘?

講中哂呀巴打

google 幾張靚background囉

冇
每個人都有自己嘅困難 慘唔慘關人哋點講撚事

我都冇房訓廳,係廳擺左張床

有冇包住佢打飛機

寫文條撚樣閱讀理解能力根本有問題 想像力又太豐富

我哋攬下啦好嗎打個飛機都冇空間，每一日比沖廁所聲，吹頭聲整醒，基本上冇試過瞓到自然醒嘅感覺

唔識開虛擬背景

好彩我叫做有個分數證明自己啫
如果我冇30分呢？係咪就冇資格怨？

識呀屌

好簡單一個問題
公屋同事樓嘅家庭 邊個可以比更多資源小朋友學習？
另一個問題
知唔知道有幾多窮人屋企嘅細路要出去返幾份工幫補家計 連讀書嘅時間都冇？

香港只有20%人有自住私樓
只有幾十萬人千萬薪家

香港有700幾萬人
剩下80%人同考dse 一樣仲有好多
zoom 介意真白癡

攞埋d隔離陳師奶個女做例子 十個先得一個 不嬲統計都顯示富裕人家入大學率係窮人既幾倍 先天不公平既環境因素全部忽視

如果明知自己窮生仔 人生會suffer既可能極大但堅持生仔既話 就同明知你同伴侶生仔前知自己生出嚟既仔會有嚴重生理缺陷一樣 大個左唔怨你由自可 怨你就應該道歉

社會賢達 名流 學者 唔鼓勵人埋怨唔係有良心 真心想每個人成功 明知講完窮人都唔會個個出頭 係要你自愧

真相係社會需要窮人生仔製造勞動力 同時要社會正能量減低社會不穩定因素 社會賢達先可以世世代代做社會賢達 就好似以前d奴隸主會同奴隸講 某人原本都係奴隸但佢努力工作所以升左做奴隸管工 大家繼續安份守己努力為我耕田 就有成功既機會 俾個希望你同時合理化不公

經濟日報？

錢/資源其一
屋企人/教養其二
睇吓#18

好彩你有30分
老實講話唔定以你資質 環境好啲分分鐘可以夠分讀醫

冇30分就冇資格呻？就要比人屌廢屌冇上進心？
同埋我夠分都唔會讀醫 而家30分都係讀乞食科 35分都會係咁揀
做人有錢以外嘅追求

呻下都唔得啊？

咁當然你揀唔揀醫or搵食科就一回事
但你唔高分又呻就會好似篇on9文咁畀人屌你唔夠勤力

利申 低分公屋撚

識人會考得幾分
屋企人按咗層樓比錢佢去外國讀書
而家有兩層大樓住
我心諗如果佢屋企人冇供佢讀書
住公屋的話
佢而家起香港肯定什麼都不是

我買一張維港大POSTER返黎
即劇變豪宅

啲人都戇鳩 用個分嚟判斷一個人

仲有篇文最on9嘅地方係假設人人老母都係咁好
就算篇野係真 條女入到醫其中一個原因都係因為老母好 識教 至少有方法令到個女有自信

但根本大部分窮撚由細到大都天生天養 老母唔打你唔踩你都算好好

係
其實我好respect你呢種家底唔好 但都會跟興趣唔揀搵食科嘅人

希望你將來可以係math呢方面有成就

公屋廢老係公屋自古以來神聖不可分割嘅一部分
啲離地撚以為公屋就只係一個差啲嘅單位 根本唔明白公屋仔成長嘅困難

係咪真係自己問題，要逐件事睇
乜都推晒人係一個極端
乜都話自己問題又係另一個極端

咪係，上堂見到同學個background 覺得好肉酸

條友作文咁

其實冇嘢值得respect 為興趣不比為錢高尚
同埋真係冇乜前途 你可以當係另類嘅自暴自棄

呀爺後生推車仔賣麵都揸幾層樓啦
公屋狗唔問下自己屋企人之前做過D乜?

你唔係讀物理治療咩？

同佢解釋要上堂囉

我smoke完上堂啲同學以為我上左太空

一路怨冇offer一路搵工

買唔起樓唔係政府嘅錯? 而家嘅樓價冇問題?

我感覺呢條友應該係藍絲.

作者:

方元，曾爲一家跨國企業的高級行政人員，奔波於上海、臺北、香港和新加坡。40歲前仍是負資産，欠樓按幾百萬元，沒積蓄沒股票，銀行存款亦只有三個月左右工資，座右銘是「天生我才必有用，千金散盡還復來」。後得《富爸爸窮爸爸》一書啓蒙，決意改變理財習慣，學習投資，以十多年時間做到完全財務自由，做自己喜歡的事。

花咗幾分鐘睇佢啲 Headline ( Content 都唔撚想睇 )

100%肯定呢條友係藍絲. 紅底.

成功者謬誤害咗幾多人

請自己睇返以前依家大學生起薪同樓價比例，政府兩樣都有資料，唔好再怪人唔努力而買唔起樓

咪能揭瘡疤ok?

有料既咪一邊怨一邊增值.

其實zoom有 Virtual background

我最後米搵到，想唔想識有兩個offer既男人（？）

只要肯努力肯定期存款就一定得

香港樓價係好唔合理，有晒數據睇
不過你係兩個人夾份都買唔到樓

公屋師

我都係
冇自己房
有時會諗吓不如死咗去算

樓主本意係覺得online learning 好頹
係衰on9加公屋仔落去

咁老老實實
公屋二代無做錯既
罪在上代人既問題姐

公屋上代人好撚自豪有公屋果d
不外乎剽賭飲吹 仲要視野窄撚到見唔到
所以公屋長期都係建制玩哂
上一代人根本正正常常點都有間居屋
但罪不在公屋後代囉

其實兩個人都唔會咁易上到車
除非真係大把首期

老老實實
點解會係on9仔 完全發揮到變通既精神
點都smart過dbs見工果條女先啦

乜鳩邏輯嚟?而家抱怨 ＝ 以前唔覺係問題？

唔易，易嘅話就唔會咁多情侶抽居屋抽到喊苦喊忽

屌藍c思想就收皮啦
別人唔恩賜係自己乞求不力
人地剝奪你爭取返就係搞事

本身已經輸在起跑線
私樓仔一出世已經樓換樓
公屋仔出盡力讀書打工先追到人哋個起點
仲未計父母嘅資源見識人脈等等等
依家連呻下都俾人話唔努力，真係痴撚線

好文

宜家唔係有九成首置上車?
前幾年先有公屋朋友買400萬樓
供30年?

要買舊樓難在那裏?

Zoom有virtual background

本身已經知道自己冇未來已經玩完，所以用餘剩日子去做自己鍾意嘅嘢

中學包尾嗰幾個 20歲頭已經揸2-3嗰單位收租，屈機

你公屋出身咪一定要去讀medic
人地家境好個d exposure 多d 咪有多d選擇 可以讀自己鍾意嘅嘢 或者靠network入qfin gbus law呢d出路可能仲好過medic

好撚心出面啲人

睇完啲鳩po 就算啦 仲要咁認真寫篇文回應

好撚尷尬

依個真，連登仔仲話咩窮人唔好生，屌你係自卑既住幾千尺都會自卑架啦

已售公屋有得買

最尾嗰段
如果佢諗下就算比佢做到醫生都唔會買得起山頂獨立屋
會唔會更灰

有啲考試要影住自己 唔準用virtual background

金錢世界 方元
方元，曾爲一家跨國企業的高級行政人員，奔波於上海、臺北、香港和新加坡。40歲前仍是負資産，欠樓按幾百萬元，沒積蓄沒股票，銀行存款亦只有三個月左右工資，座右銘是「天生我才必有用，千金散盡還復來」。後得《富爸爸窮爸爸》一書啓蒙，決意改變理財習慣，學習投資，以十多年時間做到完全財務自由，做自己喜歡的事。

垃圾經濟通

佢都on9
我都幾肯定家境係好撚影響小朋友成長，呢樣唔係後天努力就彌補得哂

小朋友A：住私樓，e-learning 冇問題，屋企有電腦有ipad，佢老母話停課期間見佢hea咗所以幫佢搵網上補習。

小朋友B：住公屋，得部手機仔上zoom，屋企仲要冇WiFi，成績追唔上，佢老母話冇錢補習要靠佢自己努力。

認真全日開電視真係人都癲，點專心做嘢大佬

他因家貧而自卑，心理上有缺憾；而且埋怨家人，是諉過於人。

有公屋住仲撚想點

知唔知已經享用緊社會資源

pin乜撚啊 第8個留言一碌就望到喇

on9 做aco好失禮？
一家3口 有2個做aco都買唔到樓喇 排公屋唔好？

仲比緊家用就收皮喇講到自己咁撚型

fundamental attribution error

岩 其實都係自己努力既事

窮撚 90努力 10 資源

有錢仔：100 資源

其實大家都可以成功 你地唔好再咁固執成日講咩窮撚冇前途 你睇有窮撚都讀到醫架

點樣住公屋可以表現得自信
真係人人平等咩
明明大把社會學心理學研究講階級

都未去到自卑掛

唔比家用佢地死左一蚊都唔留比我咪仲蝕

on9，公屋請半山同學嚟你屋企？人地會唔會嚟啊拿？人地父母比唔比你地來往？

住半山啲爸爸媽媽會教仔女唔好同住公屋既同學做朋友架

係咪你班港璨食開屎都覺得冇問題
我實接受唔到
而大陸啲屋仲正常過港璨

諗深一層 背景差咁遠 連認識既機會都冇
屋企有錢讀國際學校 學費二十萬一年
屋企冇錢讀村校 學費政府比
由一出世注定左佢地唔會做到朋友

咁你收皮啦開乜撚post呀ON9

本尊上水

近排有幾間媒體日日報啲人點樣理財「成功」，點樣後生仔儲錢買樓，然後內文好多都係靠屋企人幫
再唔係就條數計唔通嘅，假到Facebook啲師奶都留言質問佢
總之就不斷不斷唱後生努力就得維穩

“現在的社會，瀰漫著一種荒謬想法，就是自己不努力，卻埋怨別人不給機會；成績不好，就埋怨條件不足。大學一畢業，就要買樓，買不起樓，就是政府的錯；從來不會自省，不會自我檢討，亦不夠勤力，跟這公屋男生一樣，他們的問題就是他們自己。”

【諾貝爾經濟學獎】2019諾奬得主證明：貧窮的本質不是懶惰

嘩！仲有人講咁老套垃圾話

呢三個諾貝爾經濟學家一定係losers啦
唔只係咁講
應該話全部經濟學者都係losers
輸咗俾losers

公屋仔視像上課露家底，何以自卑？

#204 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

叫佢得閒睇下論文
咪再鳩噏

借位
大家睇返正經有實證論文
唔好再睇運氣好老屎忽鳩噏

以偏蓋全謬誤

好老套嘅老屎忽言論呀屌
唔該得閒睇下實證論文

俾都唔會俾囉
都搬咗出去囉

但係學位係零和遊戲
有錢人會唔會放軟手腳俾你追
咪癲啦清
人哋高你1分就1分

單純上咗岸老屎忽打飛機啫
係唔明有班窮過垃圾嘅人講埋一份

唔該大家得閒睇下實證論文

唔會呀
我上司我老闆
日日怨天怨地

仲有我班有錢大客小小事就係到怨

PT OT 可能買到

講真呢個唔係投訴窮唔窮問題，係個環境令人做唔到野，你試諗下屋邨仔WFH，同老細開緊會，屋企人突然開大個電視/大聲講電話，隨時無撚左份工

公屋有咩唔好，住私樓中產可能就真係好。買樓供樓咪又係有排供，樓市跌又大鑊。租樓仲慘，又貴，又唔係自私樓。
利申：以前住私樓 而家租樓 我寧願住公屋

睇左用視像上課家裡露底

Jer公屋仔jer到變on9仔你都係第一個

所以咪笑9佢垃圾囉 同期既個個做私人市場 再唔係去做紀律部隊 搵3/4萬 起碼都有錢洗下
條友個個月交完租水電 都無左一半人工喇 都未計食呢 唔為自己都為都為下小朋友喇 想去旅行又無錢 想俾小朋友學下野又無錢 點向上流阿 成世人 怕爆2萬1 入息 要俾多d 租 叫埋個老婆唔好做 咁叫男人？

舊樓銀行未必批90%比你，連白居二買上世紀嘅樓都唔肯做九按

前幾年400萬，上兩年已經講400萬樓已絕跡香港

一係就買納米樓，但點睇納米樓都唔係比家庭住

唔係既話俾班窮人醒左仲點叫佢地生下一代俾我既下一代勞役先

補地價買公屋仲未唔係白卡佬？

屋企咁既環境，分分鐘你將來老強個戶口都多錢過佢地d遺產啦
唔洗搵理由掩飾你唔敢反面

請google “倖存者偏差”